[
  {
    "question_number": 1,
    "question": "شاعر :قصيدة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "صحفي : خبر",
      "رسام : رواية",
      "كاتب :تحقيق",
      "رواية : كاتب"
    ],
    "answer": "صحفي : خبر",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 2,
    "question": "فحم : وقود",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "دواء : علاج",
      "قمح : غذاء",
      "غاز : نار",
      "فاكهة : برتقال"
    ],
    "answer": "قمح : غذاء",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 3,
    "question": "ليل : حالك",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "حصان : أبيض",
      "شعر :أشقر",
      "شفة :لمياء",
      "عيون : حولاء"
    ],
    "answer": "شفة :لمياء",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 4,
    "question": "بندقية : رصاص",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مدينة :دولة",
      "واحة : نخلة",
      "سيارة : طيارة",
      "مستشفى : جامعة"
    ],
    "answer": "واحة : نخلة",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 5,
    "question": "رصاص :مسدس",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نخلة :واحة"
    ],
    "answer": "نخلة :واحة",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 6,
    "question": "الجدي :السنبلة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "شعبان :رمضان",
      "الوسم : المطر",
      "شبل :أسد",
      "ابتسامة : ضحكة"
    ],
    "answer": "شعبان :رمضان",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 7,
    "question": "مذياع : صوت",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سحاب : برق",
      "صورة : تلفاز"
    ],
    "answer": "سحاب : برق",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 8,
    "question": "برق :سحاب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "صوت :مذياع",
      "شمس :شعاع"
    ],
    "answer": "صوت :مذياع",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 9,
    "question": "عمل : نهار",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "صوم: رمضان"
    ],
    "answer": "صوم: رمضان",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 10,
    "question": "توق : حنين",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "غنى : ثروة",
      "نقيصة: فضيله",
      "نهار: معاش"
    ],
    "answer": "غنى : ثروة",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 11,
    "question": "الخميس : السبت",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ستة : ثمانية",
      "شوال :شعبان",
      "طفل: كهل"
    ],
    "answer": "ستة : ثمانية",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 12,
    "question": "ينظر : يحدق",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يركض : يلهث",
      "يحذر : ينتبه",
      "يحبو : يمشي",
      "يقف : يصعد"
    ],
    "answer": "يحبو : يمشي",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 13,
    "question": "مستشفى : جناح",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أرض : جبال",
      "بنك :نقود (مال)"
    ],
    "answer": "أرض : جبال",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 14,
    "question": "ذل : عز",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "كآبة : سرور"
    ],
    "answer": "كآبة : سرور",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 15,
    "question": "غضب : حلم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قتل: سجن",
      "جوع:شبع",
      "لعب :نوم",
      "دراسة :إجازة"
    ],
    "answer": "جوع:شبع",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 16,
    "question": "حقيبة: طالب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بحر: سفينة",
      "مسطرة :قلم",
      "صفحة : كتاب",
      "بضائع: قطار"
    ],
    "answer": "بضائع: قطار",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 17,
    "question": "تباين : تجانس",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "اغواء: إرشاد",
      "ايفاد: اخلاص",
      "ايهام : اطراء"
    ],
    "answer": "اغواء: إرشاد",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 18,
    "question": "ضفدع :نقيق",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ذئب :عواء",
      "نسر : ثغاء",
      "صهيل : حصان"
    ],
    "answer": "ذئب :عواء",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 19,
    "question": "ضفدع : نقيق",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نحلة: طنين",
      "أسد : عويل(عواء)",
      "ماء:هدير"
    ],
    "answer": "نحلة: طنين",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 20,
    "question": "ماعز: ثغاء",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بعير :هدير",
      "خفاش: نقيق",
      "أفعى ( حيه) :حفيف",
      "ضفدع: نعيق"
    ],
    "answer": "بعير :هدير",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 21,
    "question": "نجاح : فرح",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "زراعة : حصاد",
      "حلم : جرأة",
      "كرم : غنى",
      "فقر : بخل"
    ],
    "answer": "زراعة : حصاد",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 22,
    "question": "نجاح : اجتهاد",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عجين : خبز",
      "تهور : سرعة",
      "إهمال :إصابة(جود : سخاء)",
      "شفاء : دواء"
    ],
    "answer": "شفاء : دواء",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 23,
    "question": "نجاح : بهجة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تنظيم : انجاز"
    ],
    "answer": "تنظيم : انجاز",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 24,
    "question": "نجاح : اجتهاد",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سيارة : بنزين",
      "إهمال : رسوب",
      "استهتار حادث (تهور : سرعة)",
      "مريض : مستشفى"
    ],
    "answer": "سيارة : بنزين",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 25,
    "question": "اجتهاد: نجاح",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عجين : خبز",
      "كذب : إفك",
      "جود : سخاء",
      "رياضة : قوة ( ثقافة: وعي) (تطعيم:مناعة )"
    ],
    "answer": "رياضة : قوة ( ثقافة: وعي) (تطعيم:مناعة )",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 26,
    "question": "طائرة : مدرج",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سفن : مرسى",
      "دواء :صيدلية (علاج :صيدلية)",
      "موقف: سيارة"
    ],
    "answer": "سفن : مرسى",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 27,
    "question": "وريد : دم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "رأس : مخ"
    ],
    "answer": "رأس : مخ",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 28,
    "question": "وريد : دم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "رأس: مُخ",
      "سلك :كهرباء"
    ],
    "answer": "سلك :كهرباء",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 29,
    "question": "وريد : دم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بحر :سمك"
    ],
    "answer": "بحر :سمك",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 30,
    "question": "قائد:جنود",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ممثلون: مخرج",
      "مدير: موظفون"
    ],
    "answer": "مدير: موظفون",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 31,
    "question": "شارع : مدينة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "شجرة :غابة"
    ],
    "answer": "شجرة :غابة",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 32,
    "question": "نهر :غابة (أنهار:غابة)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "كهرباء :سلك (دم :شريان )",
      "سيارات : معرض",
      "ازدحام : ملعب",
      "مسجد : مئذنة"
    ],
    "answer": "كهرباء :سلك (دم :شريان )",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 33,
    "question": "نزاع : تراضي",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نشاط : خمول",
      "كسل: نجاح",
      "ظل : شجرة"
    ],
    "answer": "نشاط : خمول",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 34,
    "question": "حائك : خياطة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قاضي : محكمة",
      "صائغ : ذهب",
      "تربية : معلم",
      "فنان : رسم"
    ],
    "answer": "فنان : رسم",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 35,
    "question": "قطع : سكين",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تقليم: قص",
      "آلة :إيقاع",
      "لؤلؤ :شبكة(مصباح:ديجور)",
      "نقد :أديب"
    ],
    "answer": "نقد :أديب",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 36,
    "question": "سكين : قطع",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سيف :بتر",
      "كهرباء :إضاءة"
    ],
    "answer": "سيف :بتر",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 37,
    "question": "سكين : قطع",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بتر :سيف",
      "كهرباء :إضاءة"
    ],
    "answer": "كهرباء :إضاءة",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 38,
    "question": "سكينة :قطع",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قلم :كتابة"
    ],
    "answer": "قلم :كتابة",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 39,
    "question": "سكين : قطع",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تقليم : قص",
      "سوط : جلد",
      "سكين : شحذ"
    ],
    "answer": "سوط : جلد",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 40,
    "question": "نظارات : عين",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مسن : سكين",
      "نافذة : قمر",
      "طالب : معلم",
      "فصل : كتاب"
    ],
    "answer": "مسن : سكين",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 41,
    "question": "البر : صلة الرحم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قتال : مبارزة",
      "إصلاح : إحسان",
      "اجتهاد : علم"
    ],
    "answer": "قتال : مبارزة",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 42,
    "question": "بر : صلة الرحم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الاجتهاد:العلم",
      "القتال: المبارزة (المواجهة)",
      "سحاب:نجوم",
      "بخل:شح"
    ],
    "answer": "القتال: المبارزة (المواجهة)",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 43,
    "question": "سنام :جمل (سنام: بعير)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "شعر رأس",
      "ساق:ركبة",
      "لحية وجه",
      "صلاة: عبادة"
    ],
    "answer": "شعر رأس",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 44,
    "question": "خيل : سرج",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "حمار : بردعة",
      "جمل :سنام"
    ],
    "answer": "حمار : بردعة",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 45,
    "question": "عبادة : سعادة (عبادة : راحة)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مطار : تذكرة",
      "المال : سرور",
      "طائرة : سفر",
      "رياضة : صحة"
    ],
    "answer": "رياضة : صحة",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 46,
    "question": "مال :رفاهية",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سيف :شجاعة",
      "بئر : مياه",
      "عبادة :سعادة",
      "طاحونة: حبوب"
    ],
    "answer": "عبادة :سعادة",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 47,
    "question": "رياضة : صحة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عبادة : جنة",
      "ثواب :صيام"
    ],
    "answer": "عبادة : جنة",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 48,
    "question": "قهوة : بن",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "علم : معلومات",
      "خبز : مخبز",
      "عمل : كسل",
      "طلاب : صف"
    ],
    "answer": "علم : معلومات",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 49,
    "question": "شاحنة : نقل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "شبكة : صيد",
      "سيارة :سائق"
    ],
    "answer": "شبكة : صيد",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 50,
    "question": "نبتة : سقي",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "شباب : صحبة",
      "روح : تقوى",
      "فضاء : تحليق",
      "سعادة : نفس"
    ],
    "answer": "شباب : صحبة",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  }
]
